<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Industria del Videojuego, otros on Dangling Pointr</title>
    <link>https://pedrojavier.com/es/gaming/</link>
    <description>Recent content in Industria del Videojuego, otros on Dangling Pointr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Dec 2020 11:39:11 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pedrojavier.com/es/gaming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Entrevista a Marty O&#39;Donnell, el legendario compositor detrás de Halo.</title>
      <link>https://pedrojavier.com/es/gaming/entrevistamartyodonnell/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 11:39:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pedrojavier.com/es/gaming/entrevistamartyodonnell/</guid>
      <description>Martin (Marty) O&amp;rsquo;Donnell es el hombre detrás de las icónicas melodías de juegos como Halo y Destiny, entre otras muchas. Recientemente, tuve la oportunidad de entrevistarle y hacerle algunas preguntas. Aquí están, espero que os guste leerlas tanto como a mi plantearlas.
Pedro: Bienvenido Marty, es un placer poder hacerte estas preguntas. Háblanos sobre tu trabajo actual en Highwire Games. ¿Cómo es trabajar en este estudio? Highwire Games tiene alrededor de treinta empleados, y estamos todos trabajando en un juego nuevo que va a ser anunciado dentro de poco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me uno al equipo Área Xbox.</title>
      <link>https://pedrojavier.com/es/gaming/areaxbox/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 11:39:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pedrojavier.com/es/gaming/areaxbox/</guid>
      <description>Área Xbox En el mes de agosto de 2020, me uní como redactor al equipo de Área Xbox -revista española sobre la actualidad de los videojuegos- donde llevo a cabo tareas como la redacción de noticias, localización, o creación de textos propios. También me encargo de la realización de análisis o de la cobertura de eventos de prensa.
Trabajo Estos son algunos ejemplos de las muchas noticias y artículos que he publicado desde entonces:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>