<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Charlas on Dangling Pointr</title>
    <link>https://pedrojavier.com/es/talks/</link>
    <description>Recent content in Charlas on Dangling Pointr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 11:39:11 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pedrojavier.com/es/talks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>C1b3rwall Academy 2020: Introducción al desarrollo de exploits en ARM</title>
      <link>https://pedrojavier.com/es/talks/c1b3rwall2020/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 11:39:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pedrojavier.com/es/talks/c1b3rwall2020/</guid>
      <description>Descripción  
El año 2020 ha sido (¡o fue! Dependiendo de cuando leas esto) un año excepcionalmente peculiar. La situación provocada por el Covid-19 produjo que un gran número de conferencias y eventos transicionaran al modelo online o virtual.
Así fue el caso de C1b3rwall Academy 2020, el programa de formación en ciberseguridad de la Policía Nacional de España.
Desde LibreLabUCM, la asociación de estudiantes de la Facultad de Informática de la Universidad Complutense de Madrid, que se dedica a promover el software libre, cultura libre y ciberseguridad, tuvimos el placer de impartir varios cursos de formación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ingeniería Inversa en Bufferhack</title>
      <link>https://pedrojavier.com/es/talks/revengatbufferhack/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 11:39:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pedrojavier.com/es/talks/revengatbufferhack/</guid>
      <description>Descripción El 7 de mayo de 2019 di una charla sobre Ingeniería Inversa (Reversing) con herramientas libres y de código abierto en el evento de ciberseguridad BufferHack, en Madrid. Además, fui parte de la organización del evento (sin ánimo de lucro) desde su nacimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dispositivos HID maliciosos</title>
      <link>https://pedrojavier.com/es/talks/malicioushid/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:39:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://pedrojavier.com/es/talks/malicioushid/</guid>
      <description>Descripción En noviembre de 2018, tuve la oportunidad de dar una charla en la Universidad Complutense de Madrid sobre dispositivos HID (Human Interface Device) maliciosos, cómo funcionan, y cómo podemos protegernos de ellos. Se mostraron distintas soluciones de código abierto. On November 2018, I gave a talk at Complutense University of Madrid about malicious HID devices and countermeasures against them, featuring open source solutions.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>